點解而家d戲用返標階體字幕咁on9?

八十年代咩屌你老母
有正黑體唔用

明明00年代已經清一式轉晒
marvel dc 撚既戲無啦啦又轉返
電影公司係咪食撚左屎

有字幕咪算好 係外國睇英文片唔會有字幕

會唔會因為標階體比較適合唔同年齡既人睇
老一輩睇電腦字體辛苦啲

表示無乜所謂

標楷體有乜問題？
英文夠仲用緊羅馬體啦
唔通應該轉哂用Arial/Helvetica？

標楷體
係電腦字體嘅一種
如果長時間睇字、長文、字幕，標楷體唔會係睇得舒服嘅字體
同埋個人覺得標楷體好老土，唔靚

電影公司真係食撚左屎

我覺得cctvb嗰種字幕最靚

Source?

其實用黑體係易睇啲嘅

咩係標楷體？
唔知你有冇印象，細個寫楷書字帖，
標楷體就係原自楷書，
書法講求美感，寫字時，尾部會拉多啲出嚟等... （唔知點形容，希望你明）
標楷體仍保留咗少少少少楷書嘅特點，
字體並非四正

文章排版上，當所有標楷體密密麻麻排埋一齊就會有種唔夠整齊，大小不一嘅感覺
(參考說法：)

何謂適合嘅字幕字體？
可於最短時間內閱讀及理解

姐係功能性高，易讀性高嘅字體比較合適做字幕，
一般會叫呢類字體做中性字體，姐係冇個性嘅字體，以減低觀者對字體嘅注意力，專注接收訊息
例如：黑體、明體

而標楷體就係「有個性」嘅字體，
本身就有陣文化色彩，仿古味道，
放入現代排版，無論點用都覺得老土

但中文教科書除外，
我贊成小學中文課文繼續用標楷體，
因為本身就係手寫字，最接近我地書寫習慣，我地會以佢為標準學寫字、筆畫
最近見到啲小朋友學寫字 跟晒明體、黑體，
寫到奇奇怪怪咁

令人討厭的標楷體的一生：

以上都係我個人理解，仲學習緊
有錯請指教

廢

學到野

其實真係幾核突

中文教科書就話用佢姐